巴塞決定修改球徽

FC Barcelona is changing its crest in order to adapt to modern times. Since the design was last updated in 2002, the context, society and technology have changed enormously, and the symbols identified with the club need to evolve too.

This evolution stays faithful to the historical elements of the crest: the city, Barcelona; the country, Catalonia; the club, the 'blaugrana' colours; and the ball. But the new design now has greater reproduction capacity, especially in the increasingly more important world of digital media. The most striking changes are an increase in the balance and impact of the team colours, the greater presence of a central and iconic element of the Barça style of play, namely the ball, the homogenisation of the forms and colours, and the disappearance of the FCB acronym.

The new version of the crest also responds to one of the main goals of the FC Barcelona Strategic Plan, which is to promote its brand on an international level. A lot of work has been done to update the brand strategy in recent months, with the creation of Barça's own typography and the development of a more modern and unified visual style for use in all departments of the club.

One of the consequences of this new strategy has been the use of only two official brand names: FC Barcelona and Barça. The latter, despite being widely used, had never been treated as an official name.

The project was developed by the Barcelona based branding company Summa, presided by Conrad Llorens, winner of such distinguished honours as the Premi Nacional de Disseny (National Design Award) and the Premi Ciutat de Barcelona (city of Barcelona Award), under the creative direction of Josep Maria Mir, one of Catalonia’s leading designers.

A change of crest is classed as an amendment of the club statutes, so although the new design has already been approved by the Board of Directors, it will also need to be submitted for the approval of club membership, which will be done at the Delegate Assembly on October 20th.

If ratified by the delegates, the new crest will effectively be introduced for the 2019/20 season.

唔怪得知輸波

靚到一個點

入面啲人咪又成隻狗咁，有閪分別咩